2月3日之安已不:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

其實由尋日放工睇到馬斐森唔撈單野我已經好不安,雖則佢做得都唔算好,但可能下一個更差......唉

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 泛民主派團體專業議政表示，民主派在特首選舉中傾向提名胡國興及曾俊華。

(東方日報)
(星島日報)

2. 香港大學校長馬斐森（Peter Mathieson）宣佈辭職，並於明年1月生效，其將轉往擔任蘇格蘭愛丁堡大學校長。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 有女子涉嫌透過舉辦低價韓國親子7日遊學團騙財，其在家庭付款後則失去聯絡，警方已緝拿涉案女子歸案。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 有海事處小輪船員督導員涉嫌製造虛假紀錄謊報上班時間，企圖欺詐及誘使海事處職員批核3129元逾時工作津貼，該督導員承認欺詐罪，辯方求情指他出於「公務員習性」才填寫虛假出勤紀錄，並非有意欺詐。

(明報)
(星島日報)

5. 將軍澳廣明苑一單位發生火警，消防到場時火已被救熄，同時發現一名六旬漢昏迷倒卧單位廚房，身體部分和衣物燒焦，證實死亡。

(明報)
(東方日報)
(蘋果日報)

6. 美食車先導計劃正式啟動，首批11部已獲牌的美食車將陸續開業。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. Uber被台灣罰款共逾二億元新台幣，且遭勒令歇業，其宣佈將暫停在台灣的服務。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 美國總統特朗普的女兒伊萬卡前往華盛頓的中國駐美大使館出席春節活動。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 溫州市文成縣發生民房倒塌事故，兩戶9人被活埋，救援人員救出5人，但已證實死亡，另外4人仍然失蹤，目前事故原因仍在調查當中。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 孟加拉大批民眾發起示威行動反對當地一個造價近24億美元、由中資投資興建的燃煤發電廠項目，示威最終爆發衝突，導致至少一死十多人傷。

(東方日報)

5. 台灣的桃園機場捷運展開為期一個月的試運，首兩周為團體試搭。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 廣西河池市金城江區有越野車與旅遊巴相撞，事故造成越野車上5人當場死亡，另旅遊巴上亦有人受傷，目前事故原因有待調查。

(東方日報)

國際:

1. 特朗普與澳洲總理特恩布爾通電話時表示拒絕按照前任政府簽下的協議，從澳洲接收1250名難民，其中途將電話掛斷。

(明報)
[url][/url] (東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 美國國防部長麥提斯抵達南韓與南韓代總統黃教安、外長尹炳世及防長韓民求等人會面，商討部署薩德導彈防衞系統及加強合作的方案。

(東方日報)
(星島日報)

3. 英國國會下議院以498票贊成，114票反對，在首讀辯論中通過首相文翠珊的脫歐法案。

(明報)
(東方日報)

4. 荷蘭內政部長普拉斯泰克表示下月大選將以人手點票方式開票，避免讓黑客有機可乘。

(星島日報)

5. 羅馬尼亞30萬人上街示威，抗議政府通過一項將部份涉及貪污的罪行非刑事化、放生貪腐的官員政客的緊急法令。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 美國特拉華州士麥那一所監獄有囚犯以不滿特朗普及要求改善待遇為由挾持人質引發騷亂，事件現已結束，1名獄警死亡。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

正皮

校長

uber

thx !

多謝各位支持!

2月4日: